\maketitle
\makesignature

\ifproject

% --- คัดย่อ ---
\begin{abstractTH}
\hspace{1.5em}โครงงานนี้จัดทำขึ้นเพื่อนำเสนอการประยุกต์ใช้ทฤษฎีเกมและการคำนวณเชิงควอนตัม โดยนำไปแก้ไขปัญหาด้านความมั่นคงปลอดภัยไซเบอร์ ซึ่งมองจากสองมุมมองหลัก อันได้แก่ ฝ่ายป้องกันและฝ่ายโจมตี ภายใต้บริบทของทฤษฎีเกม โดยสมมติให้ผู้เล่นทั้งสองฝ่ายประกอบไปด้วย ผู้ป้องกัน และ ผู้โจมตี 

โครงงานนี้ได้พัฒนารูปแบบของระบบความมั่นคงปลอดภัยไซเบอร์แบบหลายชั้น ผ่านรูปแบบโครงสร้างต้นไม้ (tree) จากทฤษฎีกราฟ ซึ่งโหนดแต่ละจุดจะแทนรางวัลหรือข้อมูลที่ผู้โจมตีจะได้รับหลังจากเลือกโหนดนั้น และผู้ป้องกันต้องปกป้องแต่ละโหนดโดยการลดจำนวนรางวัลที่ผู้โจมตีจะได้รับ และเส้นเชื่อม (edge) จะแทนต้นทุนที่ใช้ในการโจมตีเพื่อเข้าถึงรางวัลนั้น ๆ หลังจากนั้นจะทำการศึกษาและวิเคราะห์ปัญหาต่าง ๆ บนแบบจำลองดังกล่าว พร้อมทั้งประยุกต์ใช้แนวคิดดุลยภาพแนช (Nash Equilibrium) และประมวลผลของผลลัพธ์ด้วยกระบวนการควอนตัมแอนนีลลิง (Quantum Annealing) เพื่อหาคำตอบที่เหมาะสมที่สุดสำหรับปัญหาในแบบจำลอง
\end{abstractTH}

% --- Abstract ---
\begin{abstract}
\hspace{1.5em}This project is conducted to present the application of game theory and quantum computation to address cybersecurity issues from two main perspectives: the defender and the attacker, within the framework of game theory. The model assumes two players, namely the defender and the attacker.

The project develops a multi-layered cybersecurity system represented through a tree structure based on graph theory. Each node represents a reward or information that the attacker may obtain upon selecting that node, while the defender’s role is to protect each node by reducing the rewards accessible to the attacker. The edges represent the costs incurred by the attacker to reach the corresponding rewards. Subsequently, the project investigates and analyzes problems within this model, applying the concept of Nash Equilibrium and leveraging Quantum Annealing to process the results. This approach aims to determine the optimal solution for the modeled problem.
\end{abstract}

\iffalse
\begin{dedication}
This document is dedicated to all Chiang Mai University students.

Dedication page is optional.
\end{dedication}
\fi

% --- กิตติกรรมประกาศ ---
\begin{acknowledgments}
<<<<<<< HEAD
โครงงานการใช้สมการสมดุลของแนชกับความมั่นคงปลอดภัยไซเบอร์ในกลศาสตร์ควอนตัม ฉบับนี้สำเร็จลุล่วงไปได้ด้วยความกรุณาอย่างสูงจาก รองศาสตราจารย์ ดร. สรรพวรรธน์ กันตะบุตร (Assoc. Prof. Dr. Sanpawat Kantabutra) อาจารย์ที่ปรึกษาโครงงาน ผู้ซึ่งให้ความเมตตา สนับสนุน และถ่ายทอดความรู้ที่มี แก่คณะผู้จัดทำอย่างต่อเนื่องเสมอมา ท่านไม่เพียงแต่รับฟังแนวคิดในการประยุกต์ใช้ทฤษฎีเกมเพื่อแก้ไขปัญหาความมั่นคงปลอดภัยไซเบอร์ แต่ยังได้กรุณาชี้แนะแนวทางอันเป็นรากฐานสำคัญ ตั้งแต่การวางโครงสร้างต้นไม้ (Tree Structure) จากทฤษฎีกราฟเพื่อสร้างแบบจำลองระบบสินทรัพย์องค์กร การวิเคราะห์ความสัมพันธ์ระหว่างผู้ป้องกัน (Defender) และผู้โจมตี (Attacker) ไปจนถึงการประสานงานให้คณะผู้จัดทำได้เข้าศึกษาดูงาน ณ ศูนย์วิจัยที่เกี่ยวข้อง ซึ่งประสบการณ์ดังกล่าวช่วยให้คณะผู้จัดทำสามารถพัฒนาโครงงานให้ก้าวหน้าไปในทิศทางที่เหมาะสมและเกิดประโยชน์สูงสุดในเชิงวิชาการ คณะผู้จัดทำขอกราบขอบพระคุณในความเสียสละเวลาและคำแนะนำอันทรงคุณค่าของท่านไว้ ณ โอกาสนี้
=======

\hspace{1.5em}โครงงานการใช้สมการสมดุลของแนชกับความมั่นคงปลอดภัยไซเบอร์ในกลศาสตร์ควอนตัม ฉบับนี้สำเร็จลุล่วงไปได้ด้วยความกรุณาอย่างสูงจาก รองศาสตราจารย์ ดร. สรรพวรรธน์ กันตะบุตร (Assoc. Prof. Dr. Sanpawat Kantabutra) อาจารย์ที่ปรึกษาโครงงาน ผู้ซึ่งให้ความเมตตา สนับสนุน และถ่ายทอดพุทธิปัญญาแก่คณะผู้จัดทำอย่างต่อเนื่องเสมอมา ท่านไม่เพียงแต่รับฟังแนวคิดในการประยุกต์ใช้ทฤษฎีเกมเพื่อแก้ไขปัญหาความมั่นคงปลอดภัยไซเบอร์ แต่ยังได้กรุณาชี้แนะแนวทางอันเป็นรากฐานสำคัญ ตั้งแต่การวางโครงสร้างต้นไม้ (Tree Structure) จากทฤษฎีกราฟเพื่อจำลองระบบเครือข่าย การวิเคราะห์ความสัมพันธ์ระหว่างผู้ป้องกัน (Defender) และผู้โจมตี (Attacker) ไปจนถึงการประสานงานให้คณะผู้จัดทำได้เข้าศึกษาดูงาน ณ ศูนย์วิจัยที่เกี่ยวข้อง ซึ่งประสบการณ์ดังกล่าวช่วยให้คณะผู้จัดทำสามารถพัฒนาโครงงานให้ก้าวหน้าไปในทิศทางที่เหมาะสมและเกิดประโยชน์สูงสุดในเชิงวิชาการ คณะผู้จัดทำขอกราบขอบพระคุณในความเสียสละเวลาและคำแนะนำอันทรงคุณค่าของท่านไว้ ณ โอกาสนี้

>>>>>>> b39ad3425816a990fae8ff7795b9a4401bd64486
คณะผู้จัดทำขอกราบขอบพระคุณคณะกรรมการสอบโครงงานทุกท่าน อันประกอบด้วย ศาสตราจารย์ ดร. สันติ พิทักษ์กิจนุกูร (Prof. Dr. Santi Phithakkitnukoon) และ ผู้ช่วยศาสตราจารย์ ดร. นวดนย์ คุณเลิศกิจ (Asst. Prof. Dr. Navadon Khunlertgit) ที่ได้กรุณาสละเวลาตรวจสอบเนื้อหา ให้ข้อเสนอแนะที่เฉียบคมเกี่ยวกับการวิเคราะห์โมเดลเชิงคำนวณ และวิพากษ์วิจารณ์ในเชิงสร้างสรรค์ ซึ่งช่วยเติมเต็มส่วนที่ขาดหายและทำให้โครงงานฉบับนี้มีความสมบูรณ์ถูกต้องตามหลักวิศวกรรมคอมพิวเตอร์มากยิ่งขึ้น

นอกจากนี้ คณะผู้จัดทำขอกราบขอบพระคุณ ผู้ช่วยศาสตราจารย์ ดร. วรานนท์ อนุกูล (Asst. Prof. Dr. Waranont Anukool) กรรมการผู้ทรงคุณวุฒิภายนอก ผู้มีความเชี่ยวชาญด้านเทคโนโลยีควอนตัม ที่ได้กรุณาให้ความอนุเคราะห์ในการตรวจสอบและให้คำปรึกษาเกี่ยวกับแนวคิด การแอนนีลิงเชิงควอนตัม (Quantum Annealing) ซึ่งเป็นเทคโนโลยีระดับสูงที่มีบทบาทสำคัญยิ่งในการหาจุดดุลยภาพของแนช (Nash Equilibrium) ภายใต้ตัวแบบจำลองที่ซับซ้อน คำชี้แนะของท่านช่วยให้การประยุกต์ใช้การคำนวณเชิงควอนตัมในงานวิจัยนี้มีความชัดเจนและเป็นไปได้อย่างเป็นรูปธรรม
<<<<<<< HEAD
ขอขอบพระคุณคณาจารย์ภาควิชาวิศวกรรมคอมพิวเตอร์ คณะวิศวกรรมศาสตร์ มหาวิทยาลัยเชียงใหม่ ทุกท่านที่ได้ประสิทธิ์ประสาทวิชาความรู้ ทั้งในด้านความมั่นคงปลอดภัยไซเบอร์ (Cybersecurity) และทักษะการแก้ปัญหาทางวิศวกรรม ตลอดระยะเวลาการศึกษา ความรู้เหล่านี้เป็นรากฐานสำคัญที่ทำให้คณะผู้จัดทำสามารถพัฒนาโมเดลจำลองระบบความปลอดภัยเครือข่าย (Network Security) เพื่อหาจุดดุลยภาพของแนช (Nash Equilibrium) ได้อย่างมีประสิทธิภาพและถูกต้องตามหลักวิศวกรรมคอมพิวเตอร์
=======

ขอขอบพระคุณคณาจารย์ภาควิชาวิศวกรรมคอมพิวเตอร์ คณะวิศวกรรมศาสตร์ มหาวิทยาลัยเชียงใหม่ ทุกท่านที่ได้ประสิทธิ์ประสาทวิชาความรู้ ทั้งในด้านความมั่นคงปลอดภัยไซเบอร์ (Cybersecurity) และทักษะการแก้ปัญหาทางวิศวกรรม ตลอดระยะเวลาการศึกษา ความรู้เหล่านี้เป็นรากฐานสำคัญที่ทำให้คณะผู้จัดทำสามารถพัฒนาโมเดลจำลองระบบความปลอดภัยเครือข่าย (Network Security) ทั้งในฝั่งการป้องกันและการโจมตีจนสำเร็จลุล่วงได้ตามเป้าหมาย

>>>>>>> b39ad3425816a990fae8ff7795b9a4401bd64486
ท้ายที่สุดนี้ คณะผู้จัดทำขอขอบพระคุณเพื่อนร่วมชั้นเรียนที่ให้ข้อเสนอแนะและเป็นกำลังใจในการฝ่าฟันอุปสรรคทางเทคนิคมาโดยตลอด รวมถึงครอบครัวที่ให้การสนับสนุนและเชื่อมั่นในความวิริยอุตสาหะของคณะผู้จัดทำเสมอมา ความสำเร็จของโครงงานฉบับนี้เป็นผลมาจากความกรุณาและการสนับสนุนจากทุกท่านที่เกี่ยวข้อง ทั้งโดยทางตรงและทางอ้อม คณะผู้จัดทำจึงขอกราบขอบพระคุณมา ณ ที่นี้


\acksign{2026}{3}{25}

\end{acknowledgments}

\fi % end ifproject

\contentspage

\ifproject
\figurelistpage
\tablelistpage
\fi